專家：中華民國或成「一中」合法代表

美中新冷戰情勢加劇，美國也開始對華為等陸企進行制裁，反觀臺美互動密切，美國衛生部長艾薩、美國國務次卿柯拉克相繼訪臺，談到美中臺關係的未來發展，專家認為，美國的「一中政策」將會有結構性改變，就是不認為中共可以代表中國，估計美國會把中國降為領事關係，並幫助中華民國重新加入聯合國，另外，「一中政策」合法代表性也可能變成「中華民國」。

（GREG WOOD/AFP via Getty Images）

被中國

FF 少啲啦日日貼D打J news 做咩

笑紀元

唔知台仔台妹想唔想做中國人呢

台灣人：

專家食屎啦

咁人地個國名真係中華民國你可以叫佢「華國」嘅

過左任常理事國票同班力架兄弟票先啦

只承認一個中國

屌我係台灣人

小英兼任中國總統
習近平事務大小必須要向其稟報

如果中共真係倒台(當然極不可能),現成可以套去管治既架構就係中華民國所以中華民國個殼有用

美國唔行一中政策 可以有兩中
美國自己都講變成領事關係
即係仲有外交 而唔係斷交

首先要特朗普連任

現實係敗登瞓住喺度都贏

激鳩死支那

台灣人都唔想做中國人

大中華膠都cls

其實可以，因為中華民國之前都係咁寫

根本就係將宜家台灣嗰套搬去全中國就可以，只要將呢條疆域法令復行（不過道德教化起碼要100年先可以將支那人變成今日台灣人個樣）

係都叫『民國』啦

因為韓國叫「大韓民國」，叫「民國」一來易混淆二來冇咗民族特色，好似居於韓國之下咁如果唔叫「中國」不如叫「華國」好過

點會，「大韓民國」係中文，邊個華語地區叫『民國』